* I·El était chevalier·e, i·el était docteur·e en lettres, i·el était professeur·se, i·el était l’auteur·ice d’une vingtaine de volumes.
* Je t’aime comme un·e fou·lle, comme un·e soldat·e, comme un·e acteur·ice de cinéma.
* Jamais, depuis le commencement du monde, on ne vit mortel·le aussi ravissant·e.
* Pendant un instant, j’ai vu dans ce miroir le·a ho·femme que j’allais être une fois adulte qui me regardait fixement. I·El avait l’air inquiēt·e et triste. Je me demandais si j’étais assez courageux·se pour grandir et devenir ell·ui.
* De nouvelle·aux ho·femmes furent formé·es.
* En discutant avec les créateur·ices et les étudiant·es, on se rend compte qu’i·els n’ont pas forcément envie de reproduire ces mêmes schémas. Certain·es disent même avoir honte de soutenir un système dans lequel i·els ne croient plus et se demandent si y participer est de nature à les rendre heureux·ses.
* Je veux un·e gouin·e pour président·e. Je veux qu‘i·el ait le sida, je veux que la·e premier·e ministre soit un·e tapet·te qui n'a pas la sécu.
* Je veux un·e présidente qui vit sans clim, qui a fait la queue à l’hôpital, à la CAF et au Pôle Emploi, qui a été chômeur·se, licencié·e économique, harcelé·e sexuellement, tabassé·e à cause de son homosexualité, et expulsé·e.
* Et je veux savoir pourquoi ce que je demande n’est pas possible; pourquoi on nous a fait gober qu’un·e président·e est toujours un·e marionnet·te: toujours un·e micheton·ne et jamais un·e put·e. Toujours un·e patron·ne et jamais un·e travailleur·se. Toujours menteur·se, toujours voleur·se, et jamais puni·e.
* I·Els disent qu’i·els ont appris à compter sur leurs propres forces. I·Els disent qu’i·els savent ce qu’ensemble i·els signifient. I·Els disent, que celle·ux qui revendiquent un langage nouveau apprennent d’abord la violence.
* I·Els disent, que celle·ux qui veulent transformer le monde s’emparent avant tout des fusils. I·Els disent qu’i·els partent de zéro. I·Els disent que c’est un·e mond·e nouvelle·au qui commence.
* I·Els vous écrit du futur. Un futur plus lointain cette fois. Un futur où les chercheur·ses en langue français·e découvriront cette étrange période de notre histoire où la·e binarité s’était imposé·e jusque dans la·e langue.